伊頓教育聯合開辦學校，以港澳學生為招生對象 ！

廣州暨大港澳子弟學校昨日在廣州簽約啟動，今年9月將正式開學。該校主要以港澳學生為主要招生對象，將與香港福建中學締結為穗港姊妹學校，港籍學生完成小學課程後，會被推薦到福建中學進行面試，有望被直接錄取。

該校位於廣州市天河區，佔地近60畝。由暨南大學、香港維港教育集團、奧園集團和東莞伊頓教育集團聯合開辦，涵蓋學前、小學、初中及高中階段，主要以港澳學生為主要招生對象，適當招收台灣及外籍人員子女。首年將招收幼兒園、小學、初中、高中學齡段學生。

在課程安排方面，學校以IB課程（國際課程）理念貫穿整個幼兒園到高中階段，針對港澳子女，在小學和初中專門開設「IB+港澳融創課程」。高中階段，實行「國際+」課程模式，開設香港DSE課程（香港中學文憑考試）、A-level課程（英國普通教育高級程度證書課程）和IBDP課程（國際預科證書課程），營造多元化校園氛圍，助力學生實現全面成長，培養全面發展且具有家國情懷和國際視野的新時代港澳青少年。

同時，學校將與香港福建中學締結為穗港姊妹學校，兩校將在辦學理念、教育教學、師資培養、師生交流等方面開展全方位、多形式、深層次交流合作。該校執行校長封岩說，港籍學生完成小學課程後，會被推薦到姐妹學校福建中學進行面試，有望被直接錄取。優秀的學生還能申請到福建中學3年獎學金。

東莞都有 Eton College ？